楊潤雄致函中小學校長：不應容許任何罷課 叫口號、拉人鏈應勸止

由多個工會組成的「二百萬三罷聯合陣線」及「中學生行動籌備平台」針對港版國安法，計劃於下周日（14日）將舉行「罷工罷課公投」。

教育局局長楊潤雄今日（10日）去信全港中小學校長，要求學校向學生解釋國安法不影響港人權利及自由，又指學校不應任由學生參加「這些毫無意義的『公投』活動，更不應容許任何模式的罷課」，若校內有人叫口號、拉人鏈、唱帶政治訊息歌曲、貼帶政治訊息標語或罷課，學校應勸止，否則應予以懲處。

而老師罷教非「重要緊急的私人事務」，不可請特別有薪假，若有教師參與罷課即屬疏忽職守、將政治帶入校園，學校應採紀律行動，強調教育局會嚴肅跟進。

應該打999拉晒班學生啦，你話係咪呀楊局長

咁喺學校舉行支持國安法集會，派傳單得唔得

好撚煩乜撚都唔比做

要求學校向學生解釋國安法不影響港人權利及自由

咁算唔算將政治帶入校園？

學校唔比做咪係條街做，而且學校做你吹得我脹

咁人鏈罷課 支持國安法
會點？

插手亂搞教育嘅一定死

根本就係自己整埋fake news

有d學校係校外一路行一路食早餐都話係犯校規
唔係話係條街做就唔會理
學校打壓起上來可以痴線過社會